# Stage

## Recommandation de lecture

- Règlement interieur / complément de convention de stage
- Clean Code / Coder proprement
- découvrir html, css, git, js, nodejs, docker, svg, et en bonus, stylus, pug, es6, TDD

## Environnement de travail
A installer sur sa machine si ça n'y est pas déjà :

- git (installer + configurer son utilisateur + clef ssh)
- nodejs
- webstorm, atom ou brackets au choix
- au moins firefox et ( chrome ou chromium )
- créer un compte sur github.om et/ou framagit.org et/ou git.duniter.org
- inkscape

## CV-web
- créer un projet cv-prenom-nom versionné
  - sur github ou framagit
  - cloné en local
  - en faisant des commit à chaque étape clef
- créer une page index.html (ou .pug)
  - avec le contenu classique d'un CV
  - html5 valide, sémantique et accessible
  - avec micro-format opengraph et éventuellement d'autre
- ajouter du design en css (ou stylus)
  - css3 valide
  - responsive
- ajouter du js si besoin (es6 ou typescript, coffescript)
- générer des "pages" github ou gitlab pour rendre le CV-Web consultable en ligne.

  